{
  "theme": [
    {
      "Questions": {
        "theme": [
          {
            "Question": "En quelle année le mème du 'Petit ami distrait' a-t-il été largement popularisé?",
            "TrueAnswer": "2017",
            "FalseAnswer": [
              "2015",
              "2018",
              "2019"
            ],
            "Explanation": "Le mème du 'Petit ami distrait' a attiré une attention généralisée en 2017, à partir d'une photographie d'archives prise en 2015."
          },
          {
            "Question": "Quel personnage est connu pour la phrase 'J'aime les tortues'?",
            "TrueAnswer": "Jonathan",
            "FalseAnswer": [
              "Derek",
              "Samantha",
              "Michael"
            ],
            "Explanation": "La phrase 'J'aime les tortues' est devenue populaire dans une vidéo internet de 2007 mettant en vedette Jonathan, un jeune garçon interviewé lors d'un événement sur le thème des zombies."
          },
          {
            "Question": "Que signifie l'acronyme 'SMH' dans le langage internet?",
            "TrueAnswer": "Secouant Ma Tête",
            "FalseAnswer": [
              "Tant de Haine",
              "Héros des Médias Sociaux",
              "Restez Enervés Haters"
            ],
            "Explanation": "SMH, abréviation de 'Secouant Ma Tête', est utilisé pour exprimer la désapprobation, l'incrédulité ou la déception en réponse à quelque chose de non-sens ou frustrant."
          },
          {
            "Question": "Quel jeu vidéo est référencé dans le mème 'Appuyez sur F pour rendre hommage'?",
            "TrueAnswer": "Call of Duty: Advanced Warfare",
            "FalseAnswer": [
              "Halo 3",
              "Grand Theft Auto V",
              "The Witcher 3: Wild Hunt"
            ],
            "Explanation": "Le mème 'Appuyez sur F pour rendre hommage' trouve son origine dans une commande du jeu 'Call of Duty: Advanced Warfare', demandant aux joueurs d'appuyer sur la touche 'F' pour rendre hommage lors d'une scène de funérailles."
          },
          {
            "Question": "Quel terme d'argot internet est souvent utilisé pour indiquer le rire?",
            "TrueAnswer": "MDR",
            "FalseAnswer": [
              "OMG",
              "WTF",
              "BRB"
            ],
            "Explanation": "MDR signifie 'Mort de rire' et est un terme d'argot en ligne populaire pour exprimer l'amusement ou l'humour dans la communication numérique."
          },
          {
            "Question": "Quelle célébrité au 'Visage Pleurant' est devenue un format de mème populaire?",
            "TrueAnswer": "Kim Kardashian",
            "FalseAnswer": [
              "Beyoncé",
              "Taylor Swift",
              "Justin Bieber"
            ],
            "Explanation": "L'expression émotive pleurante de Kim Kardashian lors d'une scène émouvante dans 'L'Incroyable Famille Kardashian' a été largement mémétisée sur les plateformes de médias sociaux."
          },
          {
            "Question": "Quel personnage animé est connu pour dire 'Je travaille dur pour que mon chat puisse avoir une meilleure vie'?",
            "TrueAnswer": "Garfield",
            "FalseAnswer": [
              "Homer Simpson",
              "Bart Simpson",
              "Bob l'éponge"
            ],
            "Explanation": "Cette citation humoristique est associée à Garfield, le chat paresseux et amateur de lasagnes créé par le dessinateur Jim Davis, et est devenue populaire comme légende internet et mème."
          },
          {
            "Question": "Quelle phrase est devenue un slogan viral après une vidéo YouTube de 2007?",
            "TrueAnswer": "Charlie bit my finger",
            "FalseAnswer": [
              "Non, c'est Patrick",
              "Personne n'a le temps pour ça",
              "Cachez vos enfants, cachez votre femme"
            ],
            "Explanation": "La vidéo YouTube intitulée 'Charlie bit my finger' montre un jeune garçon nommé Charlie mordant affectueusement le doigt de son frère, ce qui a conduit la phrase à devenir une partie emblématique de la culture internet."
          },
          {
            "Question": "Dans le mème 'L'Homme le plus intéressant du monde', quelle marque de bière est référencée?",
            "TrueAnswer": "Dos Equis",
            "FalseAnswer": [
              "Budweiser",
              "Corona",
              "Heineken"
            ],
            "Explanation": "Le mème est né d'une campagne publicitaire pour la bière Dos Equis, mettant en vedette la phrase emblématique du personnage, 'Je ne bois pas toujours de la bière, mais quand je le fais, je préfère Dos Equis.'"
          },
          {
            "Question": "Quelle plateforme de médias sociaux a popularisé le format 'Que pensez-vous du mème'?",
            "TrueAnswer": "Instagram",
            "FalseAnswer": [
              "Facebook",
              "Twitter",
              "TikTok"
            ],
            "Explanation": "Le format 'Que pensez-vous du mème' a gagné en popularité sur Instagram, où les utilisateurs créaient des légendes humoristiques pour les images, inspirant un jeu de cartes du même nom."
          },
          {
            "Question": "Quelle créature fictive est devenue un mème internet populaire connu sous le nom de Nyan Cat?",
            "TrueAnswer": "Chat Pop-Tart",
            "FalseAnswer": [
              "Chat Arc-en-ciel",
              "Chat Pixel",
              "Chat Techno"
            ],
            "Explanation": "Nyan Cat, avec un corps Pop-Tart et une traînée arc-en-ciel, est devenu un mème internet viral et est souvent accompagné de la chanson 'Nyan Cat'."
          },
          {
            "Question": "Que signifie l'acronyme 'Franchement' dans le langage internet?",
            "TrueAnswer": "Franchement",
            "FalseAnswer": [
              "Jeudi Rétro",
              "Vraiment une Mauvaise Coupe",
              "Rapport à la maison"
            ],
            "Explanation": "Franchement, abrégé en 'Franchement', est couramment utilisé dans la communication en ligne pour introduire un avis honnête ou sincère."
          },
          {
            "Question": "Quel terme est souvent utilisé pour décrire le phénomène d'une image ou d'une vidéo devenant largement partagée en ligne?",
            "TrueAnswer": "Devenir viral",
            "FalseAnswer": [
              "Buzz internet",
              "Poussée numérique",
              "Vague virale"
            ],
            "Explanation": "'Devenir viral' fait référence au partage rapide et généralisé de contenu sur internet, entraînant souvent une explosion de popularité et de visionnage."
          },
          {
            "Question": "Qui est le créateur du mème 'Tout va bien' représentant un chien entouré de feu?",
            "TrueAnswer": "K.C. Green",
            "FalseAnswer": [
              "Matt Furie",
              "Noah Bradley",
              "Zach Weinersmith"
            ],
            "Explanation": "K.C. Green a créé la bande dessinée en ligne 'Gunshow' d'où provient l'image 'Tout va bien', représentant un chien sirotant un café dans une pièce en feu, symbolisant le calme au milieu du chaos."
          },
          {
            "Question": "Quelle féline couronnée est devenue un mème largement reconnu sous 'Je devrais acheter un bateau'?",
            "TrueAnswer": "Chat d'Affaires",
            "FalseAnswer": [
              "Chat de l'Argent",
              "Chat Couronné",
              "Chat Mogul"
            ],
            "Explanation": "Le Chat d'Affaires est devenu populaire en tant que mème internet, souvent représenté portant une cravate et une couronne, contemplant humoristiquement des décisions commerciales."
          },
          {
            "Question": "Quel moment 'Vous êtes magnifiques!' de quel acteur est devenu un mème viral lors de l'E3 2019?",
            "TrueAnswer": "Keanu Reeves",
            "FalseAnswer": [
              "Hugh Jackman",
              "Tom Hanks",
              "Chris Hemsworth"
            ],
            "Explanation": "Lors de l'E3 2019, Keanu Reeves a surpris les fans lors de la présentation de Cyberpunk 2077, ce qui a conduit sa remarque 'Vous êtes magnifiques!' à devenir un mème internet viral."
          },
          {
            "Question": "Que signifie l'acronyme 'À mon humble avis' dans le langage internet?",
            "TrueAnswer": "À Mon Humble Avis",
            "FalseAnswer": [
              "En de Nombreuses Occasions Joyeuses",
              "Tu Me Manques Tenir",
              "Perspective de Hit Musical International"
            ],
            "Explanation": "À Mon Humble Avis, abrégé en 'À Mon Humble Avis', est utilisé pour exprimer un point de vue personnel tout en indiquant la modestie ou l'humilité dans les discussions en ligne."
          },
          {
            "Question": "Quel personnage de sitcom a popularisé le mème des lunettes de soleil 'Gangster de la Vie'?",
            "TrueAnswer": "Chien Gangster de la Vie",
            "FalseAnswer": [
              "Chat Cool",
              "Chat Louche",
              "Lapin Radical"
            ],
            "Explanation": "Le mème du 'Chien Gangster de la Vie' présente un chien portant des lunettes de soleil et fait référence au phénomène 'Gérer avec cela', souvent accompagné d'animations pleines de swag."
          },
          {
            "Question": "Quel est le nom de la race de chat présentée dans le mème 'Femme criant sur un chat'?",
            "TrueAnswer": "Smudge",
            "FalseAnswer": [
              "Grincheux",
              "Moustaches",
              "Mitaines"
            ],
            "Explanation": "Le mème 'Femme criant sur un chat' met en vedette 'Smudge', un chat blanc avec une expression confuse, juxtaposé à une femme hurlante dans une série d'images virales."
          },
          {
            "Question": "Quelle figure de la pop culture a inspiré une tendance de mème avec le défi du bandeau de 'Bird Box'?",
            "TrueAnswer": "Sandra Bullock",
            "FalseAnswer": [
              "Tom Cruise",
              "Jennifer Lawrence",
              "Dwayne Johnson"
            ],
            "Explanation": "Le défi du bandeau de 'Bird Box', inspiré du film avec Sandra Bullock, est devenu une tendance de mème viral où les gens ont tenté diverses tâches les yeux bandés."
          }
        ]
      }
    }
  ]
}